[變態辣椒] 中共操弄愛國主義是危險的玩火遊戲，但我找到了中共遊戲的漏洞

海外漫畫家惡搞影星成龍護旗手文宣，因整體沿用中共《人民日報》的紅色基調，讓大量小粉紅以及自幹五紛紛中招轉發，遭到中共當局的銷號處理。

居海外的華人漫畫家近日惡搞中共文宣，將影星成龍「護旗手」的文宣惡搞成「8月18日上午10點天安門廣場見」，「我支持香港警察、我們可以上街了」。

結果大量小粉紅以及自乾五紛紛中招，在騰訊QQ以及內部微信群組主動轉發此圖，遭到中共當局的銷號滅群處理。更有小粉紅在知乎留言說，剛知道「愛國（中共）青年第一次被炸號是什麼體驗」。

變態辣椒發推文說，中共操弄愛國主義是危險的玩火遊戲，但我找到了中共遊戲的漏洞（Bug）。

「《人民日報》每次忽悠愛國廢青（青年）的新主題我都能給轉到上天安門去支持，他們玩的愛國主義遊戲最致命的Bug就是這個。共黨現在玩的愛國主義策略，是把這種怒火牢牢控制在電腦和手機屏幕前，禁止像香港人一樣上街。」他在推文中說。

美國自由亞洲電台報導說，中共官方現已對這個惡搞海報和相關文字進行嚴密封鎖，不敢繼續就這些內容進行大肆炒作。

資深業內人士克先生告訴自由亞洲電台︰「叫去天安門廣場那個海報我也看了，現在小粉紅、五毛高漲情緒，（不過）你一說上街、（中共）他們就不敢說話。那個就是他們的軟肋。太搞笑了。」

在中共媒體加大抹黑香港反送中宣傳後，海外中國留學生的集體反應也令人錯愕。

週五在澳大利亞墨爾本、悉尼以及阿德萊德，中國留學生的現場集會讓人大跌眼鏡，除唱中共邪歌外，他們只會集體爆粗口、造聲勢回應支持香港的抗議者。

有網民留言說：「他們是可憐的，被餵了狼奶而不自知。他們是可悲的，民族的未來在他們身上未曾看出半分希望。」

海外漫畫家變態辣椒表示，在牆外的澳洲、日本等自由國家，中共培養的這種失控愛國者就會變成極大的禍害。

親共推特帳戶牆外用機器人攻擊抗議者
這次「成龍護旗手」變「天安門廣場見」、「上街」的信息是從推特轉入中國國內社交媒體的。

推特早已成為支持以及抵制「反送中」的口水戰戰場。卡爾塔半島電視台（Al Jazeera）報導說，隨著香港反送中抗議活動的推進，推特上不斷湧現親中（共）帳戶，這些帳戶名稱通常是一組隨機組成的字母，且多年來一直處於休眠狀態，但在香港的抗議活動在推特上獲得重大影響後，這些休眠帳戶突然「活」過來。

這些殭屍帳戶通常會發送對中共政府有利的推文，但查看其帳戶信息，幾乎沒有任何粉絲、且關注帳戶也寥寥無幾。

卡爾塔半島電視台之前曾報導，中共國家支持的宣傳工具在推特利用機器人（Bot）和噴子（Troll）運作，首先噴子搗亂，隨後用機器人加強噴子的信息。

機器人是由算法操作的自動社交媒體帳號，非真人；它是設計用來發帖子而無需真人參與的程式。通常，用戶註冊多個帳號，用機器人在推特和其它社交網絡上大量活動。

而噴子是在社交網絡上故意發表挑釁性、或者跑題挑起網絡衝突、或者冒犯他人以轉移注意力、製造分裂的人。他們的目的是激怒他人做出情緒化的回應，或者擾亂討論。

要知道，中共政府不允許中國大陸居民訪問推特，這意味著這些機器人的操縱帳戶要麼不在中國，要麼是中共政府特殊允許的對象才行。也就是說，基本上就是中共自僱的網警或輿情員。

「在經過這次惡搞事件後，那些被封號的小粉紅以及自乾五至少應該想想，他們心中的中共國是不是其嘴巴上說的那樣？不要自己最後成為中共口中的『代價』。」紐約時事評論員朱明說。

睇佢啲嘢好撚正

好似前兩日先係蘋果見過引用呢個"資深業內克先生" 但係唔係同一句